避走澳洲卻遭中國蒙面男恐嚇 前線巴：他們知我地址 知我動向

香港有前線示威者因為擔心當局秋後算賬或個人安全，而到不同國家暫避。澳洲《衞報》訪問一名香港前線示威者，他表示，到達澳洲後曾被多名中國蒙面男子跟蹤及恐嚇。「他們在家附近等我。他們知道我的地址，知道我要去的地方」，他相信這些人是想恫嚇他，令他不敢再參加示威。有人權組織及專家批評，這類行為反映中國的監控及影響力已伸延至澳洲本土。

「Jack」（化名）數個月前因為擔心個人安全而離開香港前往澳洲，不過，他表示曾在當地被多名蒙面中國男子跟蹤及恐嚇。「我不認為他們想傷害我，他們只是想令我害怕，威嚇一番，告訴你『我們知道你在哪』」。「Jack」已就恐嚇事件向警方報案，他表示到達澳洲之後，當地香港僑民和其他支持者一直為他提供支援，但想不到會有中國蒙面男子與他接觸，他懷疑是出席撐港集會後遭到跟蹤。「澳洲並非不安全。（那些中國人）只是想令你害怕。我沒有再見過他們。或者他們只是想你害怕，不要說任何中國不好的東西。如果我害怕了，我就不是示威者了」。

「Jack」解釋自己離開香港的原因，他指自己曾兩度被捕，之後已成為警方的目標，在沒有選擇下他惟有離開香港，希望躲在澳洲會較安全。他說：「我愛香港，希望可以留在香港，但我沒有選擇。他們持搜查令上門。」警方也兩度上門搜查他父母的住所。

警方在這場運動中的濫權行為令人關注。「Jack」指他首次被捕時曾遭毆打，然後在警署被關在一間沒有閉路電視的房間，他被拘留48小時，最後被控非法集結。「Jack」透露他在拘留期間遭受警方虐待，警方也不讓「Jack」的家人及律師接觸他。「我家人及律師去警署找我，但警方表示我不在那裏。我在裏面受盡折磨。他們要我保持清醒，每小時都來巡視，他們向我潑水，我渾身濕透，然後他們把冷氣調得比正常低」。

「Jack」是一名前線示威者，他指示威經過數個月後，他和其他示威者已越來越擔心自己的安全，所以會隨身攜帶遺書。「我是其中一名最前線的示威者。較激進的那種。我大部份小隊成員都願意犧牲自己，不惜受傷或被捕，他們全部隨身帶着遺書。因為我是其中一名前線示威者……我害怕警察和他們可能對我做的事情」。

國際人權組織人權觀察（Human Rights Watch）澳洲總監皮爾遜（Elaine Pearson）稱這類恐嚇行為令人不安。皮爾遜說：「他（Jack）已經逃出香港，但似乎中國的監視在澳洲很活躍。目前為止，我們見到大學校園內示威的學生和活躍分子遭到恐嚇、騷擾及監視。」皮爾遜指出，澳洲的《反外國干政法》就是為了保護遭遇這類事情的受害者，並向外國政府及其代理人傳達不要干預的訊息，然而騷擾行為仍時有發生，令人懷疑這個訊息有否清晰表達。皮爾遜呼籲警方全面調查這些指控，向涉事者追究責任。

中國駐澳洲領事館向《衞報》表示，有關暴力行為的指控是「胡說八道」，發言人又稱澳洲傳媒對中國存在偏見。「這些故事由奇怪的情節及引人注目的細節構成，但只不過是一堆謊話」。中國外交部發言人耿爽上月否認中國干涉其他國家的內政，指中國「對干涉他國內政從來不感興趣」。

一早講撚咗澳洲係中國一個省
十一國殤澳洲仲有警署升埋支那旗添

手足頂住

支那人冇一個係無辜

中共死全家

去得澳洲要小心, 有 "中和" 敵人既準備. 即係要同歸於盡. 果到殺人可以只判幾年. 中共完全可以比安家費搞掂你.

中共主要係靠移民同小紅粉搞事, 佢地利用西方國家既仁慈不停踩界. 係中國做出一個 "全世界跪拜中國" 既效果.

如果你覺得一個人口佔全世界五份之一既國家可以搵唔到你, 你係有 d 天真. 連間諜自己都講要不停搬屋. 你只係普通人一個更加無得鬥. 一係就去美國, 只有美國可以壓得住中共既氣焰.

澳洲戰線要繼續打

手足要加油

養大了一隻極邪惡的惡魔

全球繼續跟中國大陸做生意，對全世界人都無好處，隨時惡魔之火會燒到各民主國家去。

手足去美國咪好囉
引鳩佢入你屋就可以一槍打瓜佢

Push

好似話咩支那可以直接去澳洲執法而唔駛等引渡
呢單野堅定流

唔會咁癲下話

大家一齊研究下
我都唔想放fake news

澳洲唔係一早跪咗咩

近年強硬連香港人過去移民 都愈黎愈難 比班大陸有錢佬玩串左個party...

澳洲人醒未

推

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

澳洲省

個個不問世事chill 緊
燒到屎忽都唔出聲

手足頂撚住呀

中國澳洲

唉屌 唔應該揀澳洲

手足保重 第日返嚟告鳩黑警

一離開大城市, 全部white trash

仲有支拿大呢

推 點解咁少人關注？

死支那人

push

澳洲白人算唔算最垃圾白人

咁又唔好咁話人，只係佢地太nice, 對住極惡支那用包容既態度，又未燒到佢咪當無野
其實樓價貴左咁多十年前就要出聲啦

澳洲人自己講: 澳洲係九流既人比一班三流既人管理, 澳洲人只係好好運咁獲得呢塊澳洲土地而我地係唔值得擁有

所以大部份政商精英都係近代移民, 但澳洲政府都係白人國家之中最唔成熟既民主政府

俾人起底咁失威，盲拳打死老師傅

中國澳洲省

nice果D係Melbourne/Sydney 繁華地方既鬼, 離開果D地方就係redneck, Bogan, 呢批重要先係主流

咁個批就真係麻麻。。。
正宗鄉下佬

塞下佢地啲鐵阻佢地返工睇下係咪咁nice

本來對澳洲好有感情, 依家搬離左墨爾本, 住到我嬲, 嬲到想死

日日都塞車塞到嘔都未反個政府你有咩期望

手足會唔會去申請難民

下便果句堅定流呀

是咪太多小支支？

支那死清燒啦 屌你老母

「Jack」解釋自己離開香港的原因，他指自己曾兩度被捕

又係尻拉??
如果有料既
第一次補左出黎
第二次再比人拉仲有命出到境咩??

如果有人出黎示威
玩堵路
佢地可以完全唔屌示威者咁我就真係當佢地nice
否則又咪係同港豬藍絲一撚樣

Chinazi

我搬去冇支支既地方, D人冇文化冇野好交流, 果度D人唔會接觸歐美文化, 唔會識用電腦去睇個世界, 最正係D白鬼響度欣賞佢D所以澳洲白人hip hop rap, 真係想一槍打爆個頭,依家真正知道點分得出咩叫真澳洲土炮同新黎既英文白人及後代, 大部份留學生接觸既都係後者

then 見一個，殺一個！

點解唔係去台灣

Push push push

話佢非法入屋打劫

Agger

咪同新疆人咁
有人集中營放咗出嚟，去咗美國受保護，喺美國仍然不斷受中國人騷擾，搬咗幾次屋
有時真係唔知中國想點，人走咗唔會返嚟同你對抗，都要搞你，但又唔係消滅你，純粹為搞你而搞你

被捕被控罪...可以點出境？

推

而家去澳洲係咪講普通話就得

澳洲紐特西蘭好多共諜滲透，當地巴絲要小心。
如果想安全可以去美國

有邊個澳洲嘅main city(eg Melbourne,Sydney or Brisbane)少支那人多香港人？

澳洲好似唔係咁好

支那人真係除咗玩呢啲其他嘢都唔識做

其他國家意識到自己再唔理就會比中共吞併未

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

無

8國聯軍未,仲要對支那仁慈到幾時

對家都有槍就67

其實澳洲、加拿大、新西蘭屬「地廣人稀」的國家，要靠移民壯大。

邊個國家人最多，咪就係中國囉。

所以多大陸人好正常。

想搵少大陸人，又說英語的國家
得美國和英國選擇

因為國家有返咁上下人口，所以唔駛收納移民壯大國家實力。

將澳洲同香港問題互相投影

無文化落後文宣效果更佳

無計

其實加拿大、澳洲、新西蘭都係屬「地廣人稀」的國家，要靠移民壯大。

咁地球上，邊個國家人最多，咪就係中國囉。
所以多大陸人好正常。

想搵少大陸人，又說英語的國家，
得美國和英國選擇。
因為該國家有返咁上下人口，所以唔駛收納移民壯大國家實力。

痴撚線

英國而家都跪低奶到雪雪聲啦

咁唯一選擇就真係得USA了

未去啦澳洲亦都對澳洲冇乜研究
巴打講多啲

抽綠卡

威西咩，靠嚇

垃圾澳洲

係咪又係啲國安/共諜...一定滲透得好勁
一日唔滅共都唔會有好日子過

Sydney Melbourne 完全淪陷左做匪區咁 多支那人都癡線周街都係賣酸奶或者重慶雞煲嘅餐廳

Australia SAR, China

我都想知多啲

手足小心

其實澳洲真係唔知做乜尻 奶共奶到就嚟成個國家都送埋俾人

加油呀手足

澳洲之後奶共奶到條利都損晒la

呢啲海外走狗為錢去恐嚇
你有決心去同佢博命
佢走得快過你
認你阿爺都得

香港警察私刑、濫權、虐犯、老妨全部做齊

抵死丫，放咁多移民同留學生
起碼要排華啦，別無選擇

手足去到叫做用血肉之軀警惕世界支那已經全面入侵世界

澳洲唔太安全呀手足

12.12 愛丁堡
批左不反
12.15 和你shop

手足萬事小心

澳洲d鄉下佬

澳洲啲鐵唔塞都會自己死

澳洲咁撚多支那人， 班手足去到邊都肯定有人追蹤

或者話佢係畀網絡仇恨言論煽動嘅孤狼極端份子

或者廢事畀人標籤話你係種族主義者

中華人民共和國澳洲特別行政區

仲有支閪蘭

avi Yemeni 個訪問都有手足同佢講單嘢

仲要係黨鐵營運

都痴撚線

有無澳洲手足知道呢單野有無下文？

唉，走左都仲要被人搞

你都多餘
試下有日其他國家既示威者係你樓下示威, 睇下你屌唔屌

講緊澳洲人去示威

澳洲已經玩完，中國一個省

diu

咁多地方 不如賣個島比香港人

煲大

流料，澳洲2017年拒絕左中國嘅extradition bill

墨爾本 東南亞多印度越南多
雪梨，悉尼係中國翻譯，最多中國人
布里斯班尤其係Kent's，最多日本人，應該係繼日本本國同夏威夷之外最多日本人的地方
西澳反華最嚴重，因為中國人起左個私人機場，其實法國都有，但西澳主要靠mining，30%都export去中國，so...
想移民自己度下啦。
加拿大多倫多都幾反華下但都好多中國人，可以去首都渥太華。溫哥華最多中國人，其實大家避開唐人街，基本上都會少d，因為中國人鍾意圍內。

全世界都唔會想送中

呢句真
過左呢6個月真係對殘體 支那人特別反感

所以啲高官都知走佬係一定要走去美國

冇錯，完全認同

搵澳洲國家安全部門啦

支旗係由Paul Hamer, Box hill Labor party區議員喺Box hill police station升起，其後佢拒絕所有報章有關中國國旗嘅interview， 縮沙。因為條撚腸激嬲左維吾爾族協會，同澳洲民主黨(Michael O’Brien)。但有曲線回應為中國人對澳洲所作嘅貢獻自豪(炒樓？)。
I represent a strong multicultural electorate and will always be proud of the contribution Chinese Australians have made and continue to make to my community and our State.
Gladys Liu(自稱係澳洲出世香港人)，第日喺商場切蛋糕慶祝中國國慶，而且表示佢嘅身份背景都中澳關係起到潤滑效果，香港的言論自由必須得到保證，但澳洲司法絕對反對以暴力嘅方式表達訴求。
I hope that my heritage and experience can contribute to a long and healthy relationship between Australia and China.
智障中國人扮中立。之後件事受到多方譴責，譴責完收皮好似無事發生過。Box hill係澳洲嘅Beverly hills, 多的是中國人炒樓，應該下年區議會選舉條智障都會被選。

Btw好多澳洲人當場都話聽到中國國歌好唔舒服。

呢件事令我諗起阿拉伯女子Rahaf Al Qunun尋求澳洲政治庇護被“consider”, 結果喺泰國轉機去加拿大。後尾澳洲媒體曝光好多阿拉伯裔女子到澳洲之後比阿拉伯裔男子利誘威脅謾罵，逼佢哋離開澳洲返阿拉伯，仲話佢哋唔會責怪呢班女子逃婚，但事實上如果佢哋真係返去，死路一條，真死。
佢哋之所以咁做係因為澳洲有唔錯嘅司法制度，佢哋根本無可能喺澳洲對呢班婦女做威嚇意外嘅事。
澳洲係移民國家，咩人都有。同樣，喺澳洲嘅手足，你唔使驚，錄低所有對話，keep低所有證據，寄比右傾媒體，告上法庭，搞大佢。澳洲人需要火種去反華。
The Australian就唔錯。
之前墨爾本遊行攻擊香港人嘅兩個中國人已經提堂啦，加油。

真係除左美國，其他地方已經被入侵